葉劉淑儀: 香港人權及民主法案中的字眼常用於軍政府，門檻很高，難以構成制裁，難道官員議員發表評論也算是嚴重違反人權嗎？

人權法礙港科技發展 人才資金難留

美國總統特朗普於美國時間11月27日簽署了《2019香港人權及民主法案》（Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019）（下稱《法案》）和《保護香港法案》（Protect Hong Kong Act），引起北京強烈反應。

外交部立即召見美國駐華大使布蘭斯塔德（Terry Edward Branstad），提出嚴正交涉和強烈抗議；商務部、港澳辦、中聯辦以及特區政府均強烈譴責，認為美國干預香港內部事務，中國會提出反制措施。美國總商會及香港總商會亦回應指美國將香港當作中美貿易戰的籌碼，損害國際商界對香港的信心，損害美國在港利益，可見《法案》百害無一利。

遊行「感恩」美國制裁 匪夷所思

另一邊廂，香港反對派及大批市民則在感恩節舉辦「感恩大會」，感謝及慶祝美國制裁香港，還大聲呼籲更多國家加入制裁行列。香港人央求外國來制裁自己，實在匪夷所思。

這個《法案》，本來美國參眾兩院各有一個版本（下稱《參版》、《眾版》），原定兩院各自通過其版本後，會把兩個版本合併為一，再交總統簽署。惟參議院通過《參版》後，國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）放棄要求合併，眾議院院長佩洛西（Nancy Pelosi）代表眾議院接受了《參版》，以便《法案》盡快通過。可見民主共和兩黨為了宣洩對中國的不滿，打擊中國，還真「積極」、「爽手」。結果，眾議院於11月20日以417：1票大比數通過《參版》，特朗普於11月27日正式簽署落實。

參院版條例門檻高 指控難成立

香港傳媒及個別學者十分關注《法案》，卻大多集中討論制裁名單、「你怕不怕被制裁」等等，未能讓市民明白《法案》將對香港造成怎樣的負面影響。

我詳細比較了《參版》和《眾版》，發現《參版》較短，用字較精練較溫和。例如制裁官員的部分，《眾版》第七條（SEC 7）提出（A）（B）（C）三項制裁要求，在《參版》第七條（SEC 7）有不同程度的修改。

《眾版》（A）段列出強制移交（actual or threatened rendition）、任意拘留（arbitrary detention）、虐待（torture）及強迫招供（forced confession）。《參版》則淡化了，保留任意拘留及虐待；把強制移交改為違法移交（extrajudicial rendition）；並刪去了強迫招供（forced confession）。即若有人做了《參版》所列的行為，才會被美國制裁。

《眾版》（B）段指若有人重複違反《中英聯合聲明》及《基本法》的承諾，損害美國利益，將被美國制裁。這段描述空泛含糊，難以量化及界定，在《參版》刪除了。

《眾版》（C）段則是制裁嚴重違反國際認可的人權的人士（other gross violations of internationally recognized human rights in Hong Kong），這段在《參版》原文保留。

不過，正如歐美外交界人士指出，通常上述字眼用於軍政府，門檻很高，在香港沒發生這些情況，指控難以成立，難以構成制裁，難道官員議員發表評論也算是嚴重違反人權嗎？

《法案》要求總統在法例通過180日內向國會提交制裁名單，在草擬名單時需考慮國會領袖及其他國家或非政府機構提供的證據。相信公民黨、香港眾志等別有用心的組織必會積極提供香港官員、行會成員、議員及警察，甚至是選舉主任的名單，以報復、闈懲罰這些和他們有過節的人士，惡意明顯，其心可誅。

美國務院年度「認證」 不足懼

也許有人以為制裁官員，與他何干，他們沒留意的是，《法案》還有深切影響香港經濟及科技發展的條文，造成的傷害遠比制裁官員重要及長遠。

《法案》第四條（SEC 4）要求國務院根據《美國－香港政策法1992》（The United States-Hong Kong Policy Act of 1992）就香港的自治情況作出年度「認證」（certification），規格比過往的「報告」（report）高，檢視的十五個範疇巨細無遺，從商業協議（commercial agreements）、司法互助（law enforcement cooperation）、引渡要求（extradition requests）、制裁執行（sanctions enforcement）、出口管制（export controls）、教育（education）以至其他港美協議的執行情況等等。

一直以來，國務院提交的香港年度報告也是正面的，香港於執行既有協議方面也是做到十足，例如在引渡方面，香港一直是美國的好夥伴，移交了很多逃犯給美國。

但是在制裁執行方面，香港作為中國一部分，只執行聯合國安理會通過的制裁，但美國的期望是執行美國單方面的制裁，例如制裁伊朗或北韓等中方盟友，香港做不到。

出口管制 損港國際商業中心地位

而將對香港造成最大傷害的條款，是《法案》第五條（SEC 5）有關出口管制（export controls）的條文，因為，美國口中的出口管制，即是高科技出口管制。美國針對中國，要檢視香港的高科技出口管制有沒有違反美國要求，即是企圖禁止香港把敏感的高科技技術輸送到中國，協助中國發展大數據、監察系統、社會信用體系等等。（……used to develop the Sharp Eyes, Skynet, Integrated Joint Operations Platform, or other systems of mass surveillance and predictive policing；or the social credit system of the People's Republic of China……）

美欲打擊大灣區 香港成工具

另一條文則是企圖阻礙中國利用香港的單獨關稅區地位，把敏感產品、高科技產品轉移到大灣區，協助大灣區發展。（……to use the status of Hong Kong as a separate customs territory to import items into……as part of the Greater Bay Area plan……）說穿了，美國就是覺得中國大灣區計劃有威脅，矢志打壓中國的科技發展，香港成了工具，日後難以採用美國的科技，勢將嚴重窒礙科技發展，長遠而言會削弱香港的競爭力，人才資金統統留不住。

美國總商會回應指他們早已提出憂慮，《法案》將損害美國在港商業利益，損害香港作為國際商業中心的地位，特別是有關出口管制的部分，影響最嚴重。

可惜香港的反對派及年輕人看不到這些惡果，因為對中國不滿而不惜傷害香港，為了洩私怨而着眼制裁，摧毀「一國兩制」，攬炒自己的家，令人痛心。

source: 葉劉淑儀facebook

唔係制裁香港 而係制裁出賣香港既港奸

Solomon.jpg

Hello, my best friend vagina

葉太推過廿三條啦，只不過當時建制派投反對票玩鳩你啫

廢紙咋嘛 姐姐搵咁多料出黎做乜？

而家香港咪係軍警城市
你政府有權話事咩

你係行會成員啊，仲乜將自己降級啊

集體負責制架，777做錯嘢你都係幫兇啊，如果你係推手真頭係主謀添啊。

收皮啦，要講就去美國同美國國會講。

Solomon: お前はもう死んでいる

姐姐 好驚

日日都出來講

抵啦！力推23條喎你
以為冇人記得？

講到大陸大灣區咁巴閉
香港就唔使靠美國啦

墮樓淑儀開始驚驚

快啲賣資産番大灣區啦。重喺FB 噏，俾我都即喺賣同美國割啦

姐姐日日驚

你係行會成員呀屌你老母

政府內閣黎

葉劉好細心咁研究份法案 既然咁難執行咁點會影響到香港呢??

因為葉瘤係所羅門制裁名單中既第一人
高過林奠同其他垃圾
葉瘤勁過妹妹應該心感安慰了

香港成了工具，日後難以採用美國的科技

香港梗係用番支那野就最好
點解咁嚮往美國零件

講左半年攬炒
你班撚樣係咪訓撚左

個法案係針對個人架，佢訓醒未呀

依家香港同軍政府有乜分別

花式自爆數據已送中

心虛

乜鳩科技發展受影響
就黎乜撚都賴哂落去
失業率高 通漲 經濟差 空氣污染
市民冇自由等等都係因為人權法

香港撚有科技咩
創科局做過乜? 2019年個政府派錢仲要寄信

hello my best friend

禁科技出口先係中共春袋

遲啲咪知囉，宜家擔心都冇用㗎

暴警行為，更令人痛心！

諗逃犯條例出黎係老鼠芬

留返同美國講啦

香港咪軍政府囉
廣東玻利維亞智利伊拉克都好過香港

都要行會討論過先會去馬

咁陰濕嘅野似11哥搞

到時你咪知囉

佢一方面話因為美國驚大灣區發展威脅佢，但一方面又話唔出口科技到香港會影響大灣區發展

咁既然你個大灣區個發展都要依賴人，點解話人地驚你？如果要驚你，根本冇野阻止到你先值得驚囉

Lm binc

其實佢分析得幾啱
不過佢搞錯左一點 制裁唔係通用於軍政府
係任何侵害人權嘅國家
俄羅斯已經唔係軍政府

自認軍政府

香港咪就係軍政府囉
散仔會可以屌9司長級 仲唔係軍政府?

真係好撚驚咁 講足咁多日

臨制裁前最後爭扎

yo 使乜驚呀

姐姐隔一陣又衝出嚟驚死所羅門唔記得佢咁

都唔知怕張廢紙怕到咁做咩
咁出咁長篇文

佢好似係名單入面

唔好誤會呀, 唔係制裁自己呀, 係制裁你班奶共仆街炸!

攪你咋嘛 關我撚事咩 regina諗定點算好過啦

老老實實，我同意佢既論述，成個法案叫做有d作為既地方係得禁技術個度同每半年review

銅鑼灣1.4億起社區會堂只容250人 平均每個位造價係2020東京奧運新國立競技場3倍幾

你仲覺得香港而家唔係軍政府咩？又平行時空

Regina,若想哭可借膊頭你
如何放心得了你
明天我再回來
搞你

好L緊張喎
呢排佢條L樣係咁講自己ff
唔知點解好L心涼

借一借位
黃色經濟圈唔撚係黃色義工團

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

係佢 睇返佢616之後講嘅嘢就知

咪撚嘈啦狗官 等收皮啦

咁政府驚咩

葉劉推23條推到自己落台

冇用同方向唔正確就唔會講野啦

正如遊行就算800 萬人出晒黎, 納粹政府都可以唔理你

女燒山

呢條友真係好廢

走唔甩啦

樓主個名

等緊張圖

妹妹好怕啊

《香港基本法》第二十三條是香港基本法中一條就香港境內有關國家安全，即叛國罪、分裂國家行為、煽動叛亂罪、顛覆國家罪及竊取國家機密等多項條文

推過其實無野

屌你港共唔做閪嘢咪冇事囉，好人好者做乜搞鸠你啫

既然best friend 你邊走得甩

Vagina

心諗：我出黎尻up都搞我

講多無謂佢都已經係其中一個

睇得出佢好驚

姐姐真心好驚

依家未軍政府囉

煩夠未 每日都好似搏見報咁
你柒完就潛啦

姐姐

驚成咁
不停9 up

咁你又咁驚？

Regina is still on my list

姐姐好多錢未走？

唔係驚阿？

全香港佢係咪最驚果個黎？

另一邊廂，香港多數派及大批市民則在感恩節舉辦「感恩大會」，感謝及慶祝美國制裁香港，還大聲呼籲更多國家加入制裁行列。香港人央求外國來制裁自己，實在匪夷所思。

你班奶共黨知唔知咩叫攬炒

所以你係行會成員咪有份囉

玩以言入罪邊夠支共同班黑警呀，記唔記得之前有個男仔係旺角街頭就係問下班畜牲良心去左邊就俾人打俾人拉呀？

又一個精神分裂! 講完!

都去唔到美國

日日都出黎吠，但人權案唔會收返架喎
早d揾定後路啦

推都有問題啦，regina犯賤

傻婆仲未攪得清

起樓主底見到全部都係葉劉淑儀

中國搞鳩香港就係03七一之後
制裁嘅話葉劉一定喺前排

姐姐真係好驚

my best friend

1st best friend

正確
葉劉連咁簡單既邏輯都搞亂晒

姐姐：

好快到你

點做人姐姐
一日到黑諗住同個妹割蓆

今鑊佢個女無喇
明明話係廢紙一張, 做咩日日開炮射廢紙

唔比你偷技術=阻礙大灣區發展
強盜邏輯

心虛了

但係姐姐係行會成員

另一邊廂，香港反對派及大批市民則在感恩節舉辦「感恩大會」，感謝及慶祝美國制裁香港，還大聲呼籲更多國家加入制裁行列。香港人央求外國來制裁自己，實在匪夷所思

條友都戇鳩鳩，無香港人要制裁自己，係要制裁共狗！無人當共狗係自己人！

官員議員發表評論也算是嚴重違反人權<-----係架，人地做官既唔可以亂講野，議員癲既都有下台危機，有咁既權力就有咁既責任。

證明佢真係唔識架喎

My best friend

講咁多冇用架，制唔制裁係美帝話事

得啦得啦

香港有撚科技發展咩屌你老母
有就唔使行業咁單一化啦
又去完邊個平行世界返嚟呀葉太

駛乜講咁多野姐如果對你冇用

通常出黎嘈都係受影響人士 佢呢啲咪就係港奸嘅佼佼者 就係怕制裁到佢地少數反對派咋

姐姐少驚了

總之有你份啦

點都要搵人祭旗
姐姐88

你推23條就仆硬街架喇 自己做咩黎 失憶呀

學你地嗰句啦，行得正企得正驚咩？

日日都講，仲越來越長

成家返大灣區養老 讀書 升學 咪解決晒囉！
搞亂香港，然後仔女去晒外置讀書投資晒外國物業，咩道理？

香港人央求外國來制裁自己
你不代表我

hello my 1st best friend

諗起姐姐同gphone 係lift 既對話就好笑

咪話唔幫你 講少句喇柒頭 成日凸個頭出黎 唔想揼你 都迫住要揼你先

無做錯野怕咩比人制栽

Push

唔好激嬲美國！

佢真係驚，佢仔定女好似有綠卡

強國邏輯真係痴撚線
人地只限出口香港，你支那攞黎用
唔守規矩人地唔俾仲要屌番人轉
成班友只係想享受權利但又唔肯盡義務

所羅門話有你份呀
所羅門話過參眾兩院全票，侵侵實簽，全中
仲望乜嘢呀, 叫定你個女番嚟啦

姐姐係咪好撚驚啫
呢排成日出嚟講嘢

其實葉劉除咗係政治界嘅波歷克之外（後生仔未必明，簡單講就係"去到邊都係差少少先贏到")

近呢半年佢仲係政治界嘅燒山...

佢係咪好驚

華為：美國禁止高科技出口中國
迫使我們更加進步
加快研發自己既科技同產業鏈

又贏

所以個法案係對中國有利
亦展示侵侵對甴總既尊重

姐姐咁大反應做咩唔洗驚啦
爽爽都話癈紙

成世老二